曹查理, 徐少強既咸濕底線

最近安心單野, 令我諗起老牌影星既咸濕底線

徐少強話佢自己鐘意去蒲去夜總會, 但佢永遠都唔會搞女演員, 正所謂『好兔不吃窩邊草。』

曹查理亦講過佢唔會借住拍三級片去享受艷褔, 要『搵食』會自己出去搵. (意指唔會搞女演員)

我朋友既朋友都聽過某老牌影星講咸濕底線. 老牌影星話點淫都好, 以下兩類人係絕對唔可以淫 (因拍拖戀愛而做愛無問題, 但千萬不能『有性無愛』)
A: 圈內人, 包括女演員.
B: 女fans

當然有唔人唔守規舉而比傳媒唱通街, 但亦有唔少著名影星都堅守咸濕底線, 結果依然保持形象健康 (包括果位老牌影星).

古天樂拍既咸片《豪情》入面有段金句: 「每個人每做一件事都應該有一條底線，呢條底線第日會救你一命.」 呢句絕對係至理名言

徐少強條友都食唔少先離婚架啦
早兩年同個大陸妹一齊
條女爆曬佢啲野出嚟佢就話要告人
咪笑大人個口啦佢

徐少強:「國語有句﹕『好兔不吃窩邊草。』大膽講句，我有咩收工都去夜總會，我鍾意飲酒去蒲，痴線嘅，但我永遠唔會搞女演員。」

《豪情》古天樂角色既真人原型, 比電影角色更守底線

狷者鐘健強，在色情雜志的經營中，著意於“有所不為”。他給員工立下規矩：不能收色情場所的錢寫文章(微博)，工作期間不能嫖妓，否則開除。千禧年後，香港警方抓捕一批淫業大亨，許多色情雜志主事者因涉嫌收受黑錢，也被抓捕，但鐘健強未受影響。

“其實在色情雜志這個行業，本來就是應該這樣的（收黑錢、收宣傳費），只是我不這樣而已。在這個行業裡，我是異類。許多人都說我是冥頑不靈。”鐘健強說。攝影師老方告訴他，在內地，收錢寫的文章叫“軟文”。鐘健強說：“我不允許有軟文出現。要那樣的話，寧願免費給色情場所寫文章。”他向我們透露，當初工作的那本雜志的風月版被拿掉，就是因為有太多記者編輯收錢寫文章。

人物周刊：在電影《豪情》裡，古天樂飾演的角色和妓女發生了性關系。而古天樂演的就是你。你辦色情雜志的時候，有那樣做過嗎？

鐘健強：沒有！不管你信不信都好。那時候我覺得，做這一行的大部分都不是好人，我不想跟這些人有瓜葛，不想欠他們的東西，我寧願他們欠我的東西。全行業的人都清楚，如果被我知道員工嫖妓不給錢——嫖妓已經不正確了，還敢不給錢？我是馬上炒掉他的。也因為這個原因，炒了很多員工。